管有攻擊性武器案兩警連番錯漏 無記錄檢取雷射筆 錯寫與案無關證物

去年11月市民悼念墮樓身亡的科大生周梓樂，有女籌款員在黃大仙廟附近被截查搜出士巴拿及雷射筆，被控管有攻擊性武器罪，案件今開審。辯方爭議警方處理證物鏈有問題，審訊中途揭發證物警員兩大失誤，包括在口供紙沒提過檢取雷射筆，並將檢取證物事宜記錄在私人記事簿上，沒在警察記事冊披露，連主控官及調查主管都不知情。控方申請在審訊中途將警員私人記事本呈堂，裁判官卻認為記事本出處不明，多番質疑主控不懂法律原則，「點解我（官）依家好似教緊書咁嘅喂？」

控方下午撤回將警員私人記事簿呈堂的申請，並傳召另一名處理證物的偵緝警員張錦志作供。張稱被告被捕當日接手案件，將雷射筆等證物放在辦公室一個櫃內，有鎖匙上鎖，全警署只有他擁有該櫃鎖匙。

他在辯方盤問下承認，收到涉案證物後並無將資料輸入電腦系統，櫃中的證物進出亦無紀錄。辯方直指張違反警例，張承認「依家諗返係」，但不同意自己是疏忽或蓄意違規。

弱智毅進狗唔識字

黨媒truth hk又出fake news 又用721微博假圖

違反警例
又唔認自己是疏忽
又唔認係蓄意違規
咁只有係警例本身出現錯誤

違反警例但又唔違規？

有索帶都入到
帶多件衫換都可以話你用衫綁鐵馬架啦
有無laser 唔重要

依加係講緊黑警點處理證物
原來係亂嚟
私人記事簿當正式有法律效力嘅警員紀事簿用
佢咁樣支laser好大機會呈唔到堂
會無罪

anyway, 都係好事
只係好彩popo唔夠醒

張承認「依家諗返係」，但不同意自己是疏忽

睇邊個審姐
紅官要老屈上嚟手套毛巾膠剪都可以屈你坐返一年半載

證明到意圖咩 on撚鳩

義士不是condom

push